華藉抗疫洗白 謀另立「新世衞」 學者斥荒謬：高層腦子出問題

華藉抗疫洗白 謀另立「新世衞」
學者斥荒謬：高層腦子出問題

【肺炎大爆發】

武漢肺炎源自中國，中共見近日疫情稍緩，發文洗白隱瞞疫情至大爆發的醜聞，更到處宣傳抗疫經驗，不時對別國指三道四。美國傳媒近日引消息指，有中共智囊機構建議北京成立中國牽頭的組織取代世衞，輸出中國式抗疫方式。有學者直斥建議荒謬，高層腦子出問題，西方國家不可能參加中國的世衞。

相關新聞：染疫商人曾搭英航商務艙

中共隱瞞疫情，導致武漢肺炎全國大爆發，現時由全國蔓延全球。中國沒有反省，反視之為宣傳機會，宣稱病毒未能證明源於中國、中國抗疫應變迅速、借世衞之口讚揚中國、比較中外疫情及宣揚中國資助別國。這幾招在宣傳下，民族主義再次高漲，中國模式再被宣揚，再度祭出習近平所說的「全球人類命運共同體」，撇甩中共導致疫情爆發的事實。

中國紅十字會專家組在伊朗介紹抗疫經驗。新華社

將肇事者扮成拯救者

中國原來志不至此，美國一家政論網站Axion引述消息，指官方研究智庫中石油經濟技術研究院正向列國諮詢，評估國際社會能否接受中國成立全新的國際組織，代替世界衞生組織（WHO）。這個官方智庫已向以色列的民間機構「以中學術交流促進協會（SIGNAL）」摸底，並要求專家回饋。報道指SIGNAL的創辦人向Axion稱：「這一想法在中國旨在重塑全球治理（包括建立平行機構）的目標下，是非常有意思的。」

北京著名歷史學者、時評人章立凡認為，中共智囊的做法顯示了上意。他認為中共演繹疫情猶如德國納粹時代戈培爾式或毛澤東時代的宣傳模式，將一個肇事者打扮成世界拯救者角色，顯示習近平道德低下。

西方國家不可能參與

章又批評，中共高層的腦子出問題了，本是你自己城門失火、殃及池魚，反過來把自己打扮成全球的抗疫領導者。所謂人類命運共同體，其實是全世界被武漢肺炎綁架，中國借武漢肺炎綁架全世界。

香港中文大學歷史系中國研究中心客座教授林和立向本報分析，認為中國欲成立「新世衞」實荒謬，絕不可行。他指出，近日中國提名的候選人、現世界知識產權組織（WIPO）副總幹事王彬穎競選總幹事落敗，顯示出西方國家對中國模式已存有戒心，不會加入中國世衞。他認為中共使用的大外宣，只在「死雞撐飯蓋」，希望為飽受批評的習近平卸責，轉移國內不滿。

武漢肺炎的命名一改再改，目前英文名SARS-CoV-2再起爭端。中國疾病預防控制中心主任高福等專家反對武漢肺炎命名為「SARS-CoV-2」，認為將對經濟、社會方面帶來負面影響，應改名為「HCoV-19（人類冠狀病毒2019）」，未知是否不想令人想起沙士及武漢肺炎都源於中國。不過袁國勇等12名學者昨在《刺針》發文，認為病毒的種種不確定性，保留「SARS」名稱將有助於保持公眾的警惕並及時反應，並不對社會帶來負面影響。

自由亞洲電台/《蘋果》記者

中共隱瞞疫情，導致武漢肺炎全國大爆發，現時由全國蔓延全球。中國沒有反省，反視之為宣傳機會，宣稱病毒未能證明源於中國、中國抗疫應變迅速、借世衞之口讚揚中國、比較中外疫情及宣揚中國資助別國。這幾招在宣傳下，民族主義再次高漲，中國模式再被宣揚，再度祭出習近平所說的「全球人類命運共同體」，撇甩中共導致疫情爆發的事實。

人類毒瘤黎

西方國家不可能參與
困死自己

係就快D啦
屎坑國家 Winnie Happy Organization
正常 WHO 比返美帝國搞

#WuhanCoronavirus
#武漢肺炎

繼續狂妄啲
等睇被其他國家杯葛

西方國家固步自封
未富先驕

支那：我要boycott 全世界

可能發覺洗左咁多錢落 WHO 都達唔到預期效果 , 開始連日本同歐豬都開始唔信 WHO

他指出，近日中國提名的候選人、現世界知識產權組織（WIPO）副總幹事王彬穎競選總幹事落敗，顯示出西方國家對中國模式已存有戒心

真係要有「新世衞」...
不過係中共唔可以加入既「新世衞」

台灣領頭就差唔多

咁撚遲先有，屌班西方國家成班

push

// 有中共智囊機構建議北京成立中國牽頭的組織取代世衞，輸出中國式抗疫方式。//
諗起個個乜鬼「亞投行」

你都控制左who做乜整過個

臭左朵